新電腦打機係咁crash求救

最近砌左部新機打機
發現打咩game都會彈 通常30mins內 每次都係freeze一陣再彈
有啲game會出error話unhandled exception: exception_access_violation writing address xxx
check過顯示卡同cpu都冇過熱
試左以下幾樣野都係咁:
1. 重裝windows淨係裝隻game
2. 用番舊機張顯示卡(GTX 1060)
3. 重插RAM & 顯示卡
4. 暫時試左dmc5, assassins'' creed odyssey, origins, borderlands 3

電腦spec:
i7-10700k
MSI MPG Z490 Gaming Edge Wifi
Corsair LPX 16GB x2 3600Mhz
MSI Ventus 3x RTX 3080
Samsung 970 evo plus
Asus ROG 850W gold 80+

有冇人知咩事

彈game定成個system bsod?

淨係彈game

睇下最易出問題既野先，有無試過update display driver

del 哂msi d software 佢先

已經係最update既driver啦
試過幾個舊啲既driver都唔得

邊啲?我重裝windows之後應該冇msi d software

重裝window試下
同埋唔知關唔關事 msi d software好閪垃圾
之前砌部機 裝完msi d display卡software之後 打2077長期鎖死左30fps
張卡係3070...

有冇DDU？
唔明就google DDU

dx11?

我重裝完windows就淨係裝steam同display driver開game
一樣crash
應該唔關driver事?

11同12都有試過阿
都係唔得

底板bios最新未？

ram拆出黎用擦膠刷下金手指 插返緊佢

搵ram test試左有冇壞ran先

delete all old amd/nvidia driver,then reinstall

Intel yes

砌amd咪無事

最簡單，換ram試

唔得嘅話

火牛、底板同display card拆開

全部電容及chips續粒check

之前有display card 報過d腳焊得唔好，自己睇清楚啲

不過，唔識都係算數搵人搞啦⋯⋯

淨係插一條ram
然後熄咗xmp試

今朝更新完好似冇再crash
試多幾日先
thx 巴打

咁拆法唔會冇左保養咩

有保養咪全部攞去保囉

順手可以update埋vbios 因為3080有過高頻率問題